\chapter{Záver}
Práca sa zaoberá rozborom dvoch komunikačných modelov, ktoré sa používajú pre prenos správ v~kooperatívnych systémoch inteligentnej dopravy (C-ITS). Jeden s~modelov je určený pre Európu a~druhý pre Ameriku. Oba komunikačné modely stavajú na rovnakej fyzickej vrstve definovanej štandardom IEEE~802.11p, ktorý je odvodený zo štandardu IEEE~802.11a. Pre komunikáciu je vyhradených sedem kanálov, ktoré sa rôzne využívajú v~oboch modeloch. Rozdielne sú mechanizmy pre kontrolu preťaženia. 
Hlavný rozdiel je na sieťovej a~transportnej vrstve, kde Americký model používa protokol krátkych správ (WSMP) a~Európsky model používa GeoNetworking spolu s~jednoduchým transportným protokolom (BTP). Protokoly na vyšších vrstvách sú medzi sebou podobné, líšia sa len v~ich implementáciách vzhľadom na nižšie vrstvy komunikačných modelov.

Hlavným cieľom tejto práce bolo vytvorenie testovacej aplikácie, ktorá umožní užívateľovi jednoduchým spôsobom vytvoriť komplexné správy obsahujúce informácie o~geometrií a~stavoch svetelnej signalizácie križovatky pre kooperatívny systém inteligentnej dopravy. 
Aplikácia taktiež umožňuje definovať rôzne výstražné správy, napríklad o~stave vozovky.
Požiadavky na aplikáciu viedli k~riešeniu pomocou aplikácie typu klient--server. 
Serverová časť je spustená na infraštruktúrnej jednotke RSU, ktorá vytvára a~automaticky aktualizuje dynamické informácie v~správach, ktoré sa vysielajú pre okoloidúce vozidlá. Tieto správy sa vytvoria z~konfiguračného súboru, ktorý vygeneruje klientska časť programu. % spomenúť sznchronizační modul
Klientska časť je realizovaná pomocou webových stránok, kde sa stavia na širokej funkcionalite moderných prehliadačov. Definovanie geometrie križovatiek je užívateľovi sprístupnené za pomoci aplikačného rozhrania Google máp. Pomocou tohoto rozhrania je možné definovať viacero križovatiek.
Z~definovanej geometrie križovatky aplikácia automaticky vygeneruje veľkú časť štruktúr pre správu, ktorá obsahuje informácie o~fázach a~stavoch svetelnej signalizácie križovatky. Užívateľ následne musí len priradiť \uv{semafory} k~jednotlivým prepojeniam pruhov.
Grafické rozhranie taktiež zobrazuje aktuálne informácie o~RSU jednotke (napríklad stav GPS signálu, atď.).
Architektúra oboch častí programu je navrhnutá s~ohľadom na jednoduchú rozšíriteľnosť o~ďalšiu funkcionalitu RSU jednotky.
 
Aplikácia bola rozsiahlo otestovaná rôznymi metódami, aby spĺňala všetky zadané požiadavky.
Rozsiahle testovanie aplikácie zaisťuje stabilitu a~spoľahlivosť behu aplikácie, zaručuje správnosť vysielaných dát.

Aplikácia je prevádzkovaná na testovacej infraštruktúrnej jednotke firmy ALPS Electric. V~súčasnej dobe je používaná ako demonštrátor a~prebiehajú diskusie o~jej použití v~pilotných projektoch v~oblasti C-ITS v~Českej Republike. Stabilná verzia aplikácie bola úspešne použitá pre emulovanie dvoch križovatiek počas akcie \uv{InterCor PKI Security TESTFEST}, ktorá sa konala v~máji 2018, Remeš, Francúzsko. 

Do budúcnosti sa aplikácia plánuje rozšíriť o~modul, ktorý umožní definovať DENM správy, ako aj ďalšie časti systému C-ITS. 
